華駐以色列大使伏屍官邸 外交部拒證實

全文

華駐以色列大使伏屍官邸 外交部拒證實

現年58歲的中國駐以色列大使杜偉昨日被發現伏屍官邸床榻上，當地警方正調查其死因。以色列《新消息報》（Yedioth Ahronoth）引述消息指，杜偉半夜心臟驟停失救死亡。以色列外交部證實杜的死訊，但中國外交部表示「只有掌握牢靠資訊時才會評論」。

杜偉的官邸位於特拉維夫市郊海爾茲利亞，法媒稱這座宅邸外有矮牆，花園枝葉扶疏。報道指官邸職員早上發現杜偉伏屍床上，屍體表面無明顯傷痕，周圍無打鬥痕迹。以色。。。。。。。。。。。。達對杜偉去世的哀悼。當地傳媒《國土報》引述以色列緊急醫療救護組織紅色大衞之星指，杜偉的死因似是心臟問題，但紅色大衞之星發言人不提供任何正式資訊。

上任三個月的杜偉昨疑猝死於官邸內。互聯網
曾斥蓬佩奧瞞疫指控「荒謬」

資料顯示，杜偉2016年至2019年任駐烏克蘭大使，今年2月才出任中國。。。。。。。。。讚揚「世界第二大經濟體和以色列這個創新國度」之間的關係。

杜偉被視為中共外交「戰狼」團隊一員。今年3月他曾投書《耶路撒。。。。。。。。。。。最高的希伯來文報紙《今日以色列報》4月2日曾刊登杜偉的評論，主題為「團結是治療病毒的良藥」。

美國國務卿蓬佩奧上周短暫訪以色列時，質疑中國在以色列的投資。。。。。。。。。。認瞞疫指控。

中國駐以色列大使館的資訊顯示，他上周二曾與以色列外交部主管多邊事務的副總司長巴爾舉行視像會議。

《耶路撒冷郵報》/英國廣播公司